\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[magyar]{babel}
\usepackage{t1enc}

\usepackage[a4paper, left=20mm, right=20mm, top=20mm, bottom=20mm]{geometry}

\usepackage{datetime}

\setlength{\parindent}{1.5em}
\setlength{\parskip}{1em}
\renewcommand{\baselinestretch}{1}

\title{Szakdolgozat tématerv \\
\large WebAssembly JIT compilerhez atomikus utasítások implementálása több architektúrán
}

\author{Tokodi Máté} % \\ BCSJ6F

% \date{\today ~ \currenttime}
% \date{}
\date{\vspace{-5ex}}

\begin{document}

\maketitle


\noindent \textbf{Szak:} SZTE Természettudományi és Informatikai kar Programtervező Informatikus \\
\textbf{Témavezető:} Kiss Ákos Dr.\

\section*{Motiváció}
A WebAssembly egy nyílt standard amely leír egy bináris, és egy ahhoz tartozó
szöveges kódot;
fő célja a nagy teljesítményű alkalmazások lehetővé tétele a weben.
Az összes széleskörben használt webböngésző támogatja, és számos programozási
nyelv is fordítható rá.

A specifikáció része egy utasításcsoport amely az atomikus utasításokat
tartalmazza, amelyek hatékonyan biztosítanak atomikus hozzáférést egy értékhez.
A WebAssembly esetében ezek az utasítások 8, 16, 32, és 64 bites értékekre is
alkalmazhatók.

Az atomi utasítások célja, hogy úgy írják és olvassák egyszerre a memóriát,
hogy közben egy másik processzormag ne módosíthassa az értékét.
Ez elengedhetetlen ahhoz, hogy konzisztens legyen az eredmény, ugyanis ha egy rendszer
az atomiságot nem tudja biztosítani, akkor mindkét processzormag szemszögéből
inkonzisztens lehet.
Ebből kifolyólag szükségesek mutexekhez és szemaforokhoz, amik elengedhetetlenek
a párhuzamosított, közös erőforrásokkal dolgozó programokhoz.

A dolgozatban a Samsung WALRUS: WebAssembly Lightweight Runtime névre hallagató
projekt JIT verziójába implementálom a WebAssembly specifikációban szereplő
atomikus utasításokat.


\section*{Ütemezés}
\begin{itemize}
    \item \textbf{December-Január:} A JIT compiler-be az atomikus utasításokhoz szükséges API elkészítése
    \item \textbf{Február:} Az utasítások implementálása az 1. architektúrára
    \item \textbf{Március:} Az utasítások implementálása további architektúrá(k)-ra
    \item \textbf{Április:} A dolgozat szövegének véglegesítése
\end{itemize}



\end{document}
